+++
title = "管理视图"
description = ""
weight = 4
alwaysopen = false
+++

## 简介

管理视图主要面向平台管理员，可管理集群、Kubernetes 资源、网络、存储，并对平台资源进行监控和运维。

平台以统一多集群管理为核心，可对接稳定快速的物理机服务器、资源利用率高的虚拟机、不同云环境（公有云或托管云）下的云主机创建 Kubernetes 集群。深度集成 Kubernetes 容器编排引擎，支持多种主流的容器网络模式，支持对接不同类型的存储资源。


同时，平台结合 Prometheus 监控和 Grafana 可视化的优势，支持对平台管理的集群、节点、应用、Pod、容器等进行实时监控。全面集成 Kubernetes 的审计和事件，可以查看平台上所有的用户操作信息（审计）和 Kubernetes 事件信息。支持查看平台上所有资源的日志信息，能够帮助用户快速地排查和解决问题。


<img src="/img/view.png" width = "860" />

## 切换集群

在您查看或者操作平台上属于集群的资源（例如：负载均衡、子网、持久卷、告警、监控面板、其他原生 Kubernetes 资源等）之前，需要先切换至具体的集群。集群的快速切换入口及操作说明如下图所示。


<img src="/img/adminview1.png" width = "860" />







